[求教]九型人格究竟有無參考價值

近排上全人發展，個miss叫我地做左個九型人格test，之後吹左三粒幾鐘，講到似層層又好似好撚權威咁。個名就聽得多，但自己完全無深入研究過。其實呢個test有無參考價值有無心理jj可以解答下小弟

冇用的

有參考價值既
但如果呢個世界剩係得九種人格應該會冇咁複雜

有無詳細小小嘅解釋點解有？

但點解會有咁公司都要自己啲員工去做？

多

我諗其實好難好清楚分析每個人，但九型人格既作用應該係大概分類九個大方向去令人更容易理解自己

因為每一格 入面 可以在細分 我覺得
佢既作用就好似 將人分成 味道 咁但總有 好甜 同冇咁甜
我9up

而家有好多進步啲嘅人格測試了

巴打有無咩test介紹下 想了解自己多啲

有無例子？

但點解咁多人用嘅？

係yr1讀緊intro course？

你同星座撚有咩分別

有用

其實係幾準

Big five喺學術界多人用啲
MBTI喺商界多人用啲

For參考可以MBTI算，不過其實呢啲都冇絕對
睇下算

唔係話有冇用，只係俾人地容易少少了解下你，撻個number出嚟，就知你個人麻唔麻煩，鳩估係咁

聽講九型人格都仲有得細分wing，即係2型人可能wing 1 or 3 ，3就wing 2 or 4，代表主要係2號人格之外都會有少少1or3嘅特性，好似係咁

不過玩下同人鳩噏下都幾好玩嘅

問都唔撚得？咁撚專制？

係 個miss鳩up左成3個幾鐘 有乜wing物wing 聽唔明

巴打覺得個test描述自己描得好中？

同獵人一樣開頭咩系咩系
再分唔到就特質系
之後高人招式就唔會只單一系
一人有幾系
咁你話就算知佢咩系都唔係絕對
所以有無參考價值你話呢

DISC ，big five個人覺得仲好

每過一排再測試又唔同
都唔知自己係咪人格分裂

全世界得9種人就冇咁多野發生啦

九型人格參考下當興趣知下咪算，深入研究，不了

係咪google上面堆野就有得玩？

咁巴打覺得究竟有咩test係有參考價值？

DISC未必有，自己google 下 ching對psycho好有興趣咁 不過搵完做完，你識計分別

想試下分裂

咩

係 嗰陣想讀psycho但英文差 唔敢揀

唔識 disc 我都唔知乜黎 小弟才疏學淺

來來去去都係果堆野，有興趣嘅話其實記下記下唔覺就識好多

好亂啊 啫係點？

我好朋友又係讀緊psycho(佢好中意) 話好辛苦好多野背

係多野，但真係有興趣嘅話中學雞開始睇下書上網睇下，草下草下啲theory，上到去u都唔算好辛苦 前題英文唔可以屎

其實好多種分類法（可以用個人經驗改良）
關鍵係吸收之後，你可以運用返
例如認識新朋友，相處一陣/1日就大約知
從而用最有效既交流方法

ching year幾

岩，識多啲theory，好快睇到啲撚屌咩性格

巴打 我英文認真係屎 當年dse得3 我老母嬲到燒左張成績表

我靠直覺 唔係好識分

grad 左

有用，如果你了解九型人格會發覺大部分人真係可以歸到類
不過最大困難係好多人根本唔了解自己

ching 點解咁認同？

如果每個型都好平均，咁即係咩型？

我做完發現真係準到仆街，啲description真係好準。不過知又點，日子咪又係咁過，反而俾藉口自己，話自己本性係咁。同埋9型人格每型都有3種副型，總共27種，會細緻啲。

其實有d書有講成長策略，例如你係7號會教你試下堅持做好一樣野

因為我研究過好耐下，其實就算係同一型格都有好多presentation
舉個例，就算都係3號成就型佢地想追求成功既方法都可以好唔同，有d係錢，有d係地位etc.

我想問好平均咁係咩型？每個型都差2%

其實九型人格最錯就係岀左太多冇質素既問卷，所以你可以買本書睇下每個型既型容，特別要睇每個型既基本動機，例如1號係(唔可以有錯，一定要做正確既事)再花一段時間諗下由細到大既你係點，你做野背後係為左咩？好多時人大左會學左d方法去補償自己缺點，但個個唔係你既性格。

咁我答180題咪冇價值

我就係分析完覺得自己係九號，但其實只係第3高

比利都有24個 九形只是總括左某部份

首先你係點做份問卷？係咪每一條都用你既直覺去答？定係諗咩係正確既做法去答？係用直覺先會比較準，甘你就可以係你最高分個3個去再揾你係幾多號

用直覺做㗎

係咁唔係甘呀

你都可以問下你d朋友，一般人都覺得9號容易相處，但係了解你就知你有d野會突然好有自己既主見/倔強，因為9號既意見容易被忽略得太多。

睇過啲文，我覺得9號自保型簡直係我寫照。但我朋友話我係個人風格型 （好自我）

今朝做嗰陣係8號 Ching 幫我分析下

我自己做既ppt 可以參考下

你多數會就人定以自己既需要為先？
你重視/追求和諧定特殊既關係？

好唔同，唔熟嘅人就遷就佢地，因為唔想解釋咁多同減少麻煩。熟嘅例如家人就好自我，成個唔成熟嘅BB咁。我追求和諧關係

yes
唔到你唔認

回應上述講到幾點，希望可以解答到樓主嘅一啲問題。

1. 關於問卷

一般黎講，做問卷去測試自己嘅型格，只可以反映自己係某個period嘅狀態，或行為上面似邊一個人格。

舉個例子，如果你做問卷話你係第三型人格的話，佢嘅價值在於反映你的行為層面上似第三型，在進一步可以往第三型的人格去探索。

2. 關於人格

要了解九型人格，大家或者要先分清楚乜嘢係人格，乜嘢係性格/行為，如果用性格/行為去判斷一個人嘅型號，好多時候會有落差。

有舉個例子，一個人發左癲咁樣去搵錢，呢個係一個行為， 係呢個行為嘅過程當中表現到好急進，莫視身邊人嘅感受，呢個係性格。 係呢一大堆行為/性格嘅背後有可能係因為呢個人缺乏安全感（第6型），亦都有可能係因為呢個人想要急於表現自己，獲得認同感（第3型）。

所以九型人格，當中所講嘅人格更加多嘅係，關於一個人嘅內在渴望，而呢種內在渴望引發起佢一連串嘅行為及性格的表現。

3. 關係是否只係得9種人格

每個人格，到最深入，其實係講緊人性當中嘅一種核心渴望，例如6號嘅安全感， 9號嘅舒適感，又或者係4號嘅真實感。

每一個人嘅人格並非絕對的，醫師即係話，假如我係一個6號，但唔等如我唔需要舒適感，唔需要真實感，只係當係緊急關頭，或者主導我作出決定嘅時候，安全感總是推動着我去作出抉擇，係9種核心渴望當中，佔的比例最重，亦唔會變。

有啲人所講人格變咗，只係佢係嗰種人格嘅健康層次提高左又或者變差咗，而健康層次好多時候會反映到行為層面或者性格上面，而人格（即核心渴望）始終如一。

最後，講到尾其實九型人格，係個工具去幫助我哋更加了解人性，同埋自己，亦可到搵到自己可以改進嘅地方。其實，只要抱住「以信為體，以疑為用」嘅方法去學習任何嘢，都會有所得着。

上面呢條link講嘅嘢比較中肯，希望解答倒樓主嘅疑問。

利伸：教咗兩年九型人格🙏🏽

thx ching

巴打解答好詳細

舊同事讀心理學碩士
話九型人格每半年做一次既結果都會唔同
因為人有不同經歷會影響思想
同埋唔同主人格都被另外兩個副人格影響
同時會有主人格昇華似左另一人格
或者變差的人格傾向

想講你講既野但係表達唔到同太懶講
巴打可唔可以講下九型人格邊張cert有公信力，遲d得閒想讀完再去教

唔好意思，呢方面我唔係好清楚，不過如果你有興趣係呢方面發展，我有少少心得，可以分享俾你。

1. Cert. 或者一開始會幫到你小小，但係佢絕對唔係最重要嘅一環。因為當你繼續喺呢行做落去的時候，口碑同埋人脈先係最重要嘅野。因為某程度上，你係好需要商業中介，或者教育機構之間嘅referral。

就好似而家好多嘅手工作者，好少會有客人問佢哋係邊間大學嘅Art Faculty出嚟，但會更加多嘅關注佢嘅Art Works , 同埋個為人係咪好相處。

2. 至於點樣去贏取口碑同埋人脈，就一定要教得好。咁點樣先可以教得好呢？有兩點你可以去參考下。

- 提高個人自我修養，唔修養好自身，你都好難令人覺得你係一個好導師。

- 只會點樣修養，你可以用九型人格嘅方法先去「度己」，再去修習佛法當中嘅「無分別心」同埋「慈悲心」去「度人」

3. 多啲去搵唔同嘅歷練畀自己，同埋同唔同嘅人相處。始終九型人格唔可以單純咁樣去講，咁樣每個人都可以睇書自學，重點係在於你點樣去引導佢哋發現自己，同埋提升自我覺察力。

呢樣野除咗多啲同人相處，好難喺其他地方學到。有Cert. 嘅課程可以比到你最中正嘅知識，但係再進一步，你要學習點樣去「度/導人」，就真係要搵一個好嘅師傅。

我本身冇讀過課程，我係跟一個師傅去學，然之後佢介紹一啲機構俾我去教，咁我就繼續做落去as a freelancer

十六型準好多，次次做都唔會有乜大變化，穩定都係一個型，唔似九型咁混亂又浮動，又要睇咩主人格副人格，仲要好多值都好相近，個人覺得參考價值唔大

4號人格 係點

其實九型人格除左有左翼右翼之外，仲可以分成三組（自保型、一對一型、社交型）

有分別既，星座係由出生日期話你係咩人

九型係睇你係咩人而話你係咩人

少少啦，統計學一種

星座模式：

If you are A , then B.

九型人格模式：

If you are A , then will develop to A1/A2/A3.

個人意見，並非反對星座學說。

用星座嘅方式去探討人嘅性格或者人性，會好容易令我哋墮入左一個先入為主嘅討論當中，反而令我哋最初「想去多啲了解人」嘅呢個初心背道而馳。

冇
你睇下 Adam ruins everything season 2 episode 4 Adam ruin dating 嗰集
順便解釋埋點解星座撚係戇㞗智障冇撚腦

thx dude

其實多數人錯誤解讀九型人格
兼九型人格本身也有不完善的地方
所以有些人當佢係偽科學

其實九型人格好有用

簡單問
如果要研究一批人
唔把他們性格分類，generally咁研究會容易些準確些
定把他們性格分類後，再把他們各自性格研究會容易些

相信係後者
這也是九型人格的核心重要價值

星座按出生日期分類
呢種分類是否合理
就要研究出生日期對性格和心理影響大唔大
唔大的話，咁就分類有問題，偽科學

mbti好啲，9型太過簡化
最簡單連introvert extrovert都唔分

好似我自己睇返d描述
九型準過 mbti

Mbti 只係易分類，簡明，
比較難會搞錯自己的type

歸唔到類
但可探索自己童年的性格模式
自己未受高度社會教化前
再睇下能否歸類

讀psycho既見到個kamyathung得淡笑 唔怪得有人信傳心師

過幾年做返係會變

吹到同星座撚一樣
你同井底娃有咩分別

好多人唔了解自己，連test既問題都答唔準
之後話個theory垃圾

仲有例如五號，會建議嘗試多d了解別人情感，減少在交流上的情感抽離

由細到大都係9 反而第二高就有變過